（歡迎討論）有關盡快建立「黃經濟圈」之建議

和理非估絕大多數，同時呢個人數上既優勢亦都係我地最大武器！盡快建立「黃經濟圈」，提升到極高層次，先係更進一步抗擊敵人！

建議：
1）加大推廣黃app
- 基本上除咗後生一輩，好多中老年手足都唔知有WhatsGap 之類既黃店指南。有時間的話，建議手足可以設置攤位，教授佢地點樣下載程式，強化推廣，將黃app帶離同溫層。

2）加強網上宣傳黃店
- 最好就做到好似港生活、新假期咁，定期出post介紹黃店賣點，等大家可以打卡。

3） 利用黃店做教育
- 建議黃店最好張貼文宣，例如警暴列表、行動時間表，加大宣傳運動力度，推廣出去。

4）被捕人士mentorship scheme
- 由和理非專業人士提供就業或人生指導，等被捕手足建立或認清發展路向，配合黃店企業招聘，等手足搵到工作，免於擔心財政問題。

5）每區都要整「黃店好評排行榜」
- 每月會起各大社區連儂牆作更新，張貼頭十位黃店排名，等大家路過都識揀當區餐廳。

以上都係諗到可以深化和理非威力既手段，大家有無咩睇法？

有用POST 推唔到

推

見過屯元天有人整左個類似米芝連認證貼紙
但主角係佢
認證間鋪頭係自己人
都幾值得參考

懲罰完IG 打卡
可以統一幾個hashtag
方便更多人搵返佢再懲罰

呢d嘢先係長期抗爭必備

G持

其實終極整合 夾公仔 tg bot 可唔可以做到分類
好似pH value咁Set 個code system

Eg
-龍門老細屌走藍絲仲有片 立場鮮明可以做0/1
-有罷工 單印香港人加油 等就2-4
-網友傳言老細/員工支持/做過啲咩 fc唔到 4-5 (如果佢係黃 日子有功 真係黃嘅自然可以升級)
-最近先表明立場 無做實際嘢 6-7

藍就可排可唔排

重點係 支持日可以重點輪流推2-5
0-1 例如渣哥 龍門已經多人知 排哂隊
唔洗做特别嘢
咁先可以分散支持

【香城施政報告2019】群策群力 轉危為機

政治問題

- 重塑公民身分戶口政策保障國家、香港安全和利益
- 取消18區區議會、建立地域市政議會
- 禁止公務人員在任前、任內和任後獲港外榮典
- 改善高鐵一地兩檢操作方式

便民基建

- 修正港鐵、巴士可加可減機制
- 完善機場集體運輸並加強機場、港珠澳大橋協同發展
- 興建東鐵、西鐵快速線並完善輕鐵和西鐵聯乘關係

醫療、教育方向

- 以減少送院為目標的社區護理服務
- 重塑教育, 著重知識、技能層次分工
- 興建至少四所新區域全科醫院

求正評及幫推！

我之前講過啲類似嘅嘢：

知唔知點解香港人會有所顧慮，處處綁手綁腳，好多嘢唔敢做? 係因為要諗埋將來阿。 入咗冊、留咗案底，係香港嚟講已經輸咗一半。搵工難，家庭破裂，將來亦好難有好生活/向上爬嘅機會。所以有好大部分人只會出嚟行下叫口號，玩下twitter 洗下版，做和理非。

如果佢地知道唔好彩出咗事，將來嘅生活都有保障，係咪會令香港人更加放心同放膽去做?

因應今次運動而被捕 / 被炒嘅心持續上升緊，612 or 星火 or 其他基金將會對於打官司會有相應嘅支援，雖然我覺得唔係非常有力嘅支援。 但係仲有一班人告唔入，或者因為敢言/被篤灰而失去工作影響生計嘅人，佢地都因為運動影響咗自己生活。所以我建議成立以下兩個基金/平台:

1. 良心僱主 + 真香港人平台
主力幫助香港人做搵工配對，尤其是因為運動而被捕然後出獄，因為敢言發聲而被炒嘅人。等佢地之後可以繼續維持生計，唔洗因為未來而感到無助同擔憂。

2. 義士生活支援基金 (當係安家費)
最主要對象都係各被捕、被施以酷刑、811、831、岳義士等等，不能盡錄。 鑑於以上人士有可能短期 / 長期無法工作，受傷以至影響工作能力，或者各項日常開支/住宿問題，需要不同程度嘅幫忙。 基金應該對各受傷受影響人士發放一次性 / 持續發放生活支援，幫助各香港人渡過難關。

香港人最多和理非，唔能夠付出自己嘅全部，最多就只係錢，咁就唔該你地係呢方面盡最大努力，幫助前線人員。

如果Open Rice 可以有一個tag 就好

PUSH

推，要持久戰就要有自己經濟圈

有用POST幫推

呢個就要set 指定標準，做齊要求先有認證！
以免再有偽黃出現。

要等人發動呢個hashtag！

其實係，好多人都提出好多意見
但實踐上黎無純一規範，形成各有各做
減低殺傷力

呢個都可以！但個刻度太長，難為每一個分數做定義。

其實只要有大企業走出黎，講到明唔介意被捕人士，相信好多人都會走出黎。

即使有一個平台，香港人大多數心中都係想做份好工，唔係話配對平台工作唔好，只係未達香港人心中要求。

Openrice應該難幫到手

現時距離成功仲差好遠，盡快有經濟圈會造到施壓作用

我呢兩日食完黃店都會打下卡

tag #yellowshop

推爆佢

好主意
但係開黃店要搞掂左物流鏈先

東南亞食物市場以我所知好多都係對家拎住

點解諗左U雜誌？經濟日報係藍既
黃都有好多網路平台

u magazine先有用喎呢藍猪要食㗎嘛
其實好多黃好多男都係u magazine㗎
雖然經濟日報係 藍色 嘅
但係雜誌嗰個顏色嘅比例其實好勻循
要善用呢啲中立平台

點解唔諗個網購平台賣東南亞野？

無錯~希望呢類POST越開越多
黃買，係現時獲勝而無損失的超有利戰線

11/11唇茶~召喚祥龍

係！要善用大家優勢！唔好停留武力對抗咁蝕章

推呀
熟讀自已返工屋企附近有乜黃店要優先幫親

支持，大力一推！

當然可以建議，發大個餅對市場係有好處
最少手足搵工唔係得一個選擇

不過萬事起頭難，要大家首先諗有咩行業做得過先
平時做生意同時幫手足喺社會立足，當好似而家哩個時候咁，咁多間一齊做資訊/物資鏈，長遠對黃營係好事

其實Openrice 後面黃定藍？有無人知？

之前有巴打整咗，follow就有

日日食，真係好撚好食

要搵手足組織連登米豬連食譜

而家香港既問題就係
喺一個大企返工，轉頭喺另一間大企/同一間大企洗錢，而大企係藍營，佢地發言權比市民大

要解決就要集體創業，團結喺返黃營洗錢做經濟循環

唔係
之前做傳媒業

比個例子你地
假設喺兜巴星返工做經理，但係平時日常都喺惠康、美心、大家樂、港鐵、麥當勞洗錢，旅行去搵skyscanner 、東瀛遊個類

最後都係助長緊藍營既經濟循環

真心要推，比嗰啲口水帖強幾廿萬倍。

push

但係要首先眾籌一個創業基金先，或者好似光時咁先上車後補飛，請人/搵供應商原則有能者居之，學歷擺後面

事實上大企好興用學歷同年資限制年輕人向上爬，最後做文宣好靚既人因為學歷唔合要求而做服務業浪費資源

tui

不如整個黃色認證啦。貼係門口等食客易認。好似米芝連d貼紙咁

而家後生仔搵唔到合適既工最主要因為將門檻set到莫名其妙高，而工作需要根本唔使咁高學歷，香港高學歷既一係中國來港生，一係有錢仔女

咁平民有能力，但係唔符合門檻要求，最後都係做份閪工一萬幾千打滾

當然，涉及金融既就真係要高學歷
但係有咩理由請個執相既都要學位畢業？

支持
幫你推！

支持所有黃店

幫黃apps或者十八區黃店眾籌賣廣告？

支持 雖然認證對我無乜大作用

需要，但要更進一步，經濟切割同獨立於權貴勢力有利抗爭，同時將來會成為接應外來物資嘅橋頭

開個tg group討論好冇？

係咪有個米豬連推介的貼紙

再做多少少可唔可行

有埋no. 上網打no.就check到係咪個間

以免有藍店扮黄

要有一個整合apps ?

買美國貨
當美國發現喺香港搵到錢
自然會更重視我地！

其實仲有好多人唔知
hker2019

Push

永不原諒黑警

pish
準備長期抗爭

有用

支持，長期抗爭必備！

開黃店/黃色經濟圈fb page

建議可以整個易用啲嘅黃藍app，唔好以地圖為本，可以參考openrice 咁整。同埋可以加埋藍店入去，因為有時見到間鋪唔係黃，但係唔知係加漏咗定係點

推!

【e-zone 專訊】買不到大公司或同行，便買細間些繼續玩。阿里巴巴關連公司螞蟻金服（Ant Finanacial）跟香港網上餐飲指南「OpenRice（開飯喇）」合作協議，前者更入股 OpenRice，持 2 成股權。雙方無透露交易金額及估值等等財務安排，但估計合作能為來港的內地旅客提供飲食指南，並加入阿里巴巴「支付寶」功能。

螞蟻金服表示，OpenRice 已經通過《支付寶》App 內「出境惠」平台，為訪港內地客提供全港食肆資料，並於《AlipayHK》（港版支付寶）app 內出售餐廳優惠券，有近 2,000 間食肆同時接受支付寶以及 AlipayHK；以往用現金交易的小店，現在可掃描 QR Code（二維碼）收款。

開飯喇 OpenRice 由鍾偉民（Ray Chung）於 1999 年創辦，是首個香港食肆評價網站，會員超過 390 萬名；營運初期有名氣但欠收入，到 2006 年錄得盈利 ，2007 年獲求職網站 JobsDB 收購，開拓台灣中國和東南亞業務。

剩係搵到呢啲，有同中資合作，但立場係黃定藍就唔知

我都覺得做黃色認證好 連豬係個好選擇
大家近排已見慣見熟 用連豬會link到成件事 幫佢地諗起連儂牆

勁同意要一個易用app 宜家既黃店app對中老年手足黎講唔易用
要佢地係地圖上點地區再點黃色ICON 但佢地手指冇後生仔咁靈活
好難咁精準點到間黃店 所以最好就清楚分類 一步一步咁click去搵
要成個畫面易睇啲 先方便到佢地

Totally agree

仲有建議黃店可以聯盟搞會員積分制
食夠30蚊一個印仔 集齊10個下次可以換野飲或者買野平幾蚊
可以參考下大家樂做法 佢地長期keep住班客就係因為消費儲積分
呢啲小著數可以令大家習慣係黃店消費
黃店聯盟最好有食有買 互惠到幾個行業 建立黃色生活圈

Tui

建議不錯， 黃店好多時係細店，一係就樓上cafe 宣傳不足

好

所以上面我先講左大方向

開左TG Gp先

以後就好似回教嘅清真食物一樣，要貼貼紙有認證先會食。

P